支那肺炎病毒是否來自支那？ bbc - 科學界的幾種說法

祖國強大了
南非變種又好
日落國變種都相繼回顧祖國

綜合多份權威科學文獻，目前沒有科學研究或臨牀資料顯示，中國武漢爆發的疫情是來自外來國家，但中國媒體多次報導了沒有科學引證的猜測，分別把矛頭指向意大利和美國。